[HKGBUDDIES] GFRIEND討論區(185) 819琳子智仔生日粗卡！

歡迎黎到 GFRIEND 討論區

GFRIEND（여자친구）是Source Music於2015年推出的韓國六人女子音樂組合，
成員包括Sowon、Yerin、Eunha、Yuju、SinB和Umji。

2014年10月30日，Source Music公開將於11月推出6人女團。
同日，官網介紹4位成員: Sowon、Yerin、SinB、Umji。
GFRIEND出道延遲至2015年。
2015年1月5日，Source Music通過官網公布GFRIEND出道日，
並公開成員Eunha和Yuju。11日後的1月16日正式出道。
2016年1月25日，公布粉絲名稱為Buddy(Buddies)。
2017年3月15日，公開官方應援棒為「GLASS MARBLE STICK」。
2017年4月2日，第一次舉行粉絲見面會
2017年7月16日，第一次在香港舉行迷你演唱會。
2018年1月6-7日，第一次舉行單獨演唱會。
2018年4月26日，公開官方應援色為「PANTONE 11-4201 Cloud Dancer」、
「PANTONE 16-4725 Scuba Blue」和「PANTONE 18-3838 Ultra Violet」。
2018年9月1日，在香港舉行第一場單獨演唱會。

170716 GFRIEND 여자친구1st Mini Concert in Hong Kong 香港應援影片

成員資料：

Sowon

藝名：Sowon(소원)
本名：金紹(/韶)情 / 김소정 / Kim So Jeong
生日：1995年12月07日（23歲）
身高：172.3cm

血型：A型
星座：射手座
出生地：首爾
學歷：誠信女子大學媒體影像演技學系(在學中)
隊內擔當：隊長、主Rapper、副唱、黃金比例擔當
藝名意思：여자친구의 모든 ‘소원’을 이루어라 實現女朋友的所有願望
專長：走秀、時尚搭配
興趣：烹飪、看電影
個人Instagram:

個人經歷：

2011年4月8日 Rainbow《To Me》MV出演

2018年9月26日~ MBC 《Look at me》 固定主持

Yerin

藝名：Yerin(예린)
本名：鄭睿隣 / 정예린 / Joung Ye Rin
生日：1996年08月19日（23歲）
身高：167cm
血型：O型
星座：獅子座
出生地：仁川
學歷：首爾公演藝術高中(畢業)
隊內職務：領舞、副唱、形象擔當、維他命擔當
藝名意思：슬기(睿)로운 이웃(隣) 藝名同本名一樣，睿智的近鄰
專長：跳舞、愛笑
興趣：聽音樂、跳舞、運動
個人Instagram:

個人經歷：

2015年3月8日《Running Man》EP 237

2015年4月13日 M&D《I Wish》MV出演

2016年2月2日~2016年9月6日 《SBS The Show》 固定主持

2019年11月3 & 10日《蒙面歌王》EP227 & EP228
Running

Password486

Eunha

藝名：Eunha(은하)
本名：丁恩妃 / 정은비 / Jung Eun Bi
生日：1997年05月30日（22歲）
身高：163cm
血型：O型
星座：雙子座
出生地：首爾
學歷：首爾公演藝術高中實用舞蹈科(畢業)
隊內職務：第二主唱
藝名意思：‘은하’수의 별처럼 빛나는 소녀 像銀河的星一樣發光的少女
專長：唱歌、演藝
興趣：看電影
個人Instagram:

個人經歷：

2015年7月28日 Yu Seung Woo《You're beautiful》MV出演

2016年5月26日 Jin Hae Sung《Cool Girl》MV出演

2016年7月10 & 17日《蒙面歌王》EP67 & EP68
Je t`aime

I have to forget you

Yuju

藝名：Yuju(유주)
本名：崔俞娜 / 최유나 / Choi Yu Na
生日：1997年10月04日 （21歲）
身高：169cm
血型：B型
星座：天秤座
出生地：高陽市
學歷：誠信女子大學 現代實用音樂學系(在學中)
隊內職務：第一主唱
藝名意思：파워풀한 가창력의 소‘유주’ Powerful唱功持有者
專長：唱歌
興趣：作詞、編曲、彈吉他
個人Instagram:

個人經歷：

2015年7月12 & 19日 《蒙面歌王》EP15 & EP16
Without a Heart

I Love You

2015年11月7日 MelOn Music Awards OST獎

2016年2月3日 《Billy & The Brave Guys:Chicken Hero》電影OST

2016年7月8日 《二重唱歌謠祭》EP14

2017年10月8日《Fantastic Duo》EP28

2017年10月21日 《不朽的名曲》EP326

Sinb

藝名：SinB(신비)
本名：黃恩妃 / 황은비 / Hwang Eun Be
生日：1998年06月03日 （21歲）
身高：165cm
血型：AB型
星座：雙子座
出生地：清州市
學歷：首爾公演藝術高中(畢業)
隊內職務：副唱、門面擔當、舞蹈擔當、反轉魅力擔當
藝名意思：Mysterious(신비로운) 매력을 가진 신비 擁有神秘魅力的Sinb
專長：跳舞、演藝
興趣：看網路漫畫、運動、跳舞
個人Instagram:

個人經歷：

2015年8月11日~2016年3月23日 兒童音樂劇電視劇《我懷裡的 Larva 與朋友們》

2016年4月13日~2017年2月15日 《一週偶像 Weekly Idol》第一部分 固定主持

2018年9月30日 《蒙面歌王》EP171
Scar Deeper Than Love

Dance

Umji

藝名：Umji(엄지)
本名：金藝源 / 김예원 / Kim Ye Won
生日：1998年08月19日 （21歲）
身高：163cm
血型：O型
星座：獅子座
出生地：仁川
學歷：首爾公演藝術高中(畢業)
隊內職務：副唱、副領舞、忙內擔當
藝名意思：엄지 척! 여자친구의 마스코트 Thumbs up! (豎起拇指) 女朋友的Mascot (吉祥物)
專長：演唱迪士尼的原聲帶、跳舞、英文
興趣：看電影、聽音樂
個人Instagram:

個人經歷：

2016年4月22日 洪真英《Thumb Up》特別伴舞

2017年3月26日 《Running Man》EP343

2017年11月26 & 12月3日 《蒙面歌王》EP129 & EP130
Where the Wind Rises

Free Time

韓語音樂作品：

首張迷你專輯《Season of Glass》

發行日期: 2015年1月15日

1. INTRO(Season of Glass)
2. 유리구슬 (Glass Bead)
3. Neverland
4. White (하얀마음)
5. 유리구슬 (Glass Bead)(Instrumental)

GFRIEND - Glass Bead Music Video

Glass Bead (Choreography ver.)

第二張迷你專輯《FLOWER BUD》

發行日期: 2015年7月23日

1. INTRO(FLOWER BUD)
2. 오늘부터우리는 (Me Gustas Tu)
3. 하늘아래서 (Under the Sky)
4. ONE
5. 기억해 (My Buddy)
6. 오늘부터우리는 (Me Gustas Tu)(Instrumental)

GFRIEND - Me Gustas Tu Music Video

Me Gustas Tu (Choreography ver.)

第三張迷你專輯《SNOWFLAKE》

發行日期: 2016年1月25日

1. INTRO (Snowflake)
2. 시간을 달려서 (Rough)
3. 내 이름을 불러줘 (Say My Name)
4. 사랑별 (Luv Star)
5. 그런날엔 (Someday)
6. TRUST
7. 시간을 달려서 (Rough)(Instrumental)

GFRIEND - Rough Music Video

Rough (Choreography ver.)

第一張正規專輯《L.O.L》(2 versions)
Lots Of Love/Laughing Out Loud:

發行日期: 2016年7月11日

1. INTRO
2. 물들어요 (Fall In Love)
3. 너 그리고 나 (Navillera)
4. LOL
5. 한 뼘 (Distance)
6. 물꽃놀이 (Water Flower)
7. Mermaid
8. 나의 일기장 (Sunshine)
9. 나침반 (Compas)
10. 찰칵 (Click)
11. 바람에 날려 (Gone With The Wind)
12. 너 그리고 나 (Navillera)(Instrumental)

GFRIEND(여자친구) - 너 그리고 나 (NAVILLERA) M/V

NAVILLERA (Choreography ver.)

第四張迷你專輯《THE AWAKENING》(2 versions)
Knight ver./Military ver.

發行日期: 2017年3月6日

1. 바람의 노래 (Hear The Wind Sing)
2. Fingertip
3. 비행운 | 飛行雲 (Contrail)
4. 나의 지구를 지켜줘 (Please Save My Earth)
5. 봄비 (Rain In The Spring Time)
6. 핑 (Crush)

GFRIEND - FINGERTIP (MV)

FINGERTIP (Choreography ver.A)

FINGERTIP (Choreography ver.B)

第五張迷你專輯《PARALLEL》(2 versions)
Love_Ver. / Whisper_Ver.

發行日期: 2017年8月1日

1. INTRO (Belief)
2. 귀를기울이면 (Love Whisper)
3. 두 손을 모아 (Ave Maria)
4. 이분의 일1/2 (One-Half)
5. Life Is A Party
6. 빨간 우산 (Red Umbrella)
7. 그루잠 (Falling Asleep Again)
8. 귀를 기울이면 (Love Whisper) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 귀를 기울이면 (LOVE WHISPER) M/V

LOVE WHISPER (Choreography ver.)

第五張迷你專輯改版《RAINBOW》

發行日期: 2017年9月13日

1. INTRO (Belief)
2. 귀를기울이면 (Love Whisper)
3. 여름비 (Summer Rain)
4. Rainbow
5. 두 손을 모아 (Ave Maria)
6. 이분의 일1/2 (One-Half)
7. Life Is A Party
8. 빨간 우산 (Red Umbrella)
9. 그루잠 (Falling Asleep Again)
10. 귀를 기울이면 (Love Whisper) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 여름비 (SUMMER RAIN) M/V

SUMMER RAIN (Choreography ver.)

第六張迷你專輯《TIME FOR THE MOON NIGHT》(3 versions)
Time Ver. / Moon Ver. / Night Ver.

發行日期: 2018年4月30日

1. INTRO (DAYTIME)
2. 밤 (TIME FOR THE MOON NIGHT)
3. LOVE BUG
4. 휘리 휘리 (FLOWER GARDEN)
5. 틱틱 (TIK TIK)
6. BYE
7. 별 (YOU ARE MY STAR)
8. 밤 (TIME FOR THE MOON NIGHT) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 밤 (Time For The Moon Night) M/V

Time For The Moon Night (Dance Practice ver.)

夏日迷你專輯《SUNNY SUMMER》(2 versions)
Sunny Ver. / Summer Ver.

發行日期: 2018年7月19日

1. 여름여름해 (Sunny Summer)
2. Vacation
3. Sweety
4. 바람 바람 바람 (Windy Windy)
5. Love In The Air

여자친구 GFRIEND - 여름여름해 (Sunny Summer) M/V

Sunny Summer (Choreography ver.)

第二張正規專輯《Time For Us》(3 versions)
DayBreak Ver. / Daytime Ver. / Midnight Ver.

發行日期: 2019年1月14日

1. 해야 (Sunrise)
2. You are not alone
3. 기적을 넘어 (L.U.V)
4. GLOW (만화경)
5. 비밀 이야기 (Our Secret)
6. Only 1
7. Truly Love
8. 보호색 (Show Up)
9. 겨울, 끝 (It’s You)
10. A Starry Sky
11. Love Oh Love
12. Memoria (Korean Ver.)
13. 해야 (Sunrise) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 해야 (Sunrise) M/V

여자친구 GFRIEND - 해야 (Sunrise) (Dance Practice ver.)

第七張迷你專輯《FEVER SEASON》

發行日期: 2019年7月1日

1. 열대야 (Fever)
2. Mr. Blue
3. 좋은 말 할 때 (Smile)
4. 바라 (Wish)
5. Paradise
6. 기대 (Hope)
7. FLOWER (Korean Ver.)
8. 열대야 (Fever) (Inst.)

여자친구 GFRIEND - 열대야 (Fever) M/V

여자친구 GFRIEND - 열대야 (Fever) M/V (Choreography ver.)

迷你專輯《回:LABYRINTH》

發行日期: 2020年2月3日

1. Labyrinth
2. 교차로 (Crossroads)
3. Here We Are
4. 지금 만나러 갑니다 (Eclipse)
5. Dreamcatcher
6. From Me

GFRIEND (여자친구) '교차로 (Crossroads)' Official M/V

여자친구 GFRIEND - 교차로 (Crossroads) Dance Practice ver.

迷你專輯《回:Song of the Sirens》

發行日期: 2020年7月13日

1. Apple
2. Eye of the Storm（눈의 시간 / 雪的時間）
3. Room of Mirrors（거울의 방 / 鏡子房）
4. Tarot Cards / 塔羅牌
5. Crème Brûlée / 烤布蕾
6. Stairs in the North（북쪽 계단 / 北方階梯）

GFRIEND (여자친구) 'Apple' Official M/V

日語音樂作品：

精選專輯《今日から私たちは～GFRIEND 1st BEST》

發行日期: 2018年5月23日

1. Glass Bead -JP ver.-
2. 今日から私たちは (Me Gustas Tu) -JP ver.-
3. トキヲコエテ (ROUGH) -JP ver.-
4. NAVILLERA -JP ver.-
5. LOVE WHISPER -JP ver.-
6. TRUST -JP ver.-
7. Glass Bead -KR ver.-
8. 今日から私たちは (Me Gustas Tu) -KR ver.-
9. トキヲコエテ (ROUGH) -KR ver.-
10. NAVILLERA -KR ver.-
11. LOVE WHISPER -KR ver.-
12. TRUST -KR ver.-

여자친구 GFRIEND - 今日から私たちは (Me Gustas Tu) -JP ver.- M/V

第一張日本單曲專輯《Memoria / 夜 (Time for the moon night)》

發行日期: 2018年10月10日

1. Memoria
2. 夜 (Time for the moon night)
3. Memoria (Instrumental)
4. 夜 (Time for the moonlight) (Instrumental)

여자친구 GFRIEND - Memoria M/V

GFRIEND - Memoria (Dance Practice -short ver.-)

第二張日本單曲專輯《SUNRISE》

發行日期: 2019年2月13日

1. SUNRISE
2. La pam pam
3. SUNRISE (Instrumental)
4. La pam pam (Instrumental)

여자친구 GFRIEND - SUNRISE -JP ver.- M/V

第三張日本單曲專輯《FLOWER》

發行日期: 2019年3月13日

1. FLOWER
2. Beautiful
3. FLOWER (Instrumental)
4. Beautiful (Instrumental)

여자친구 GFRIEND - FLOWER M/V

首張日本正規專輯《Fallin’ Light》

發行日期: 2019年11月13日

1 Fallin' Light (天使の梯子)
2 Emotional Days
3 Memoria
4 恋の始まり (The Start of Love)
5 FLOWER
6 My My My!
7 夜 (Time for the moon night) -JP ver.-
8 SUNRISE -JP ver.-
9 La pam pam
10 Beautiful
11 [Bonus Track] My Buddy -JP ver.-

[여자친구 GFRIEND - Fallin' Light (天使の梯子) M/V

其他單曲：

Yuju - Love Rain (Feat. Suran)
Loco & Yuju - 우연히 봄 (Spring Is Gone by chance)（《看見味道的少女》 OST Part.2）
Eunha - 이별로 오지마 (Don't come with Bye)（《六龍飛天》 OST Part.7）
여자친구 GFRIEND X AMERICAN TOURISTER - 파도 (The Wave)
Sinb - 고백 (Confession) (Feat. Si Jin)（《灰姑娘與四騎士》 OST Part.3）
Umji - The Way（《購物王路易》 OST Part.2）
GFRIEND - 주머니 속 편지 (口袋裡的信)（《Pokemon: 機械王國的秘密》 OST）
Eunha - 사랑 ing (愛情 ing)（《愛情的溫度》 OST Part.2）
Yoon Ddan Ddan & Eunha - 오늘따라 예쁘다 (You Look Nice Today)（《The Package》 OST Part.5）
GFRIEND - Wanna Be （《金秘書為何那樣》 OST Part.3）
Yuju - 이 노래만 (只有這首歌) （《一起吃飯吧3》 OST Part.3）
Eunha - So In Love （《Lovely Horribly》 OST Part.4）
Yuju - 눈꽃사랑 (雪花愛情)（《福秀回來了》 OST Part.5）
Eunha - 말해줘요 (Tell Me) （《成為王的男人》 OST Part.3）
GFRIEND - 짠 (ZZAN)（《Just One Bite 2》 OST）
Eunha, Kisum - Mr. Stranger（《絕對達令》 OST Part.3）
Yuju - 이랬다 저랬다 （《怪咖！文主廚》 OST Part.1）
Umji - 어서와 (Meow the secret boy) （《快過來》 OST）
Lee Seung Hwan - Sweetie Pie (全員MV出演)
Pro C - 밤에 본 한강 (漢江的夜晚) (Feat. Eunha)
Yuju & Sunyoul - 보일 듯 말 듯 (Cherish)
Park Kyung - 자격지심 (Inferiority Complex) (Feat. Eunha)
El Camino - 미남 (미래남친) (Feat. Yerin)
Hwang Chiyeul & Eunha - 반딧불이 (Firefly) (feat. Lil boi of Geeks)
MC Mong - 케미 (Chemistry) (Feat. Eunha)
Sunny Girls - TAXI
Cao Lu, Kisum, Yerin - 왜 또 봄이야 (Spring again)
Chunji & Eunha - 왼손 오른손 (Hold Your Hand)
Yuju & Jihoo - 하트시그널 (HEART SIGNAL)
Jung Key - 첫사랑 (First Love) (Feat. Yuju)
Seul Gi, Sinb, Chung Ha, So Yeon - Wow Thing
Yoon Jong Shin, Yuju - 벼락치기 (Cramming)
Eunha, Ravi - BLOSSOM (Prod. Groovyroom)

獲得獎項：

2015年11月07日 MelOn Music Awards - 女新人獎〈Glass Bead〉

2015年11月07日 MelOn Music Awards - OST獎
《看見味道的少女原聲帶 - 〈偶然的春天〉》
2016年01月14日 第25屆首爾歌謠大賞 - 新人賞
2016年01月20日 第30屆金唱片獎 - 新人賞
2016年02月17日 第5屆Gaon Chart K-POP大獎 - 新人獎
2016年03月18日 第28屆韓國PD大賞

2016年07月14日 2016 Broadcast Commercial Festival- Female CF Star
2016年11月19日 MelOn Music Awards - Top 10 Artists
2016年11月19日 MelOn Music Awards - 女子舞蹈獎
2016年12月2日 Mnet Asian Music Awards - Best Dance Performance(Female)
2017年1月13日 金唱片音源部門本賞
2017年1月19日 第26屆首爾歌謠大賞 - 本賞
2017年2月22日 第6屆Gaon Chart K-POP大獎 - 音源部門年度歌手獎(1月)
2017年9月20日 2017 SORIBADA BEST K-MUSIC AWARDS - 本賞
2017年12月2日 MelOn Music Awards - 1theK Performance獎
2018年12月1日 MelOn Music Awards - Best Music Video
2019年1月15日 第26屆首爾歌謠大賞 - Tik Tok Dance Performance獎

一位：
Rough (15個一位)
2016年 2月2日 SBS The Show
2016年 2月3日 MBC Show Champion
2016年 2月4日 Mnet M! Countdown
2016年 2月5日 KBS Music Bank
2016年 2月7日 SBS Inkigayo
(五台冠軍曲)
2016年 2月11日 Mnet M! Countdown
2016年 2月12日 KBS Music Bank
2016年 2月16日 SBS The Show
2016年 2月17日 MBC Show Champion
2016年 2月18日 Mnet M! Countdown (Triple Crown)
2016年 2月19日 KBS Music Bank
2016年 2月21日 SBS Inkigayo
2016年 2月24日 MBC Show Champion (Triple Crown)
2016年 2月26日 KBS Music Bank
2016年 2月28日 SBS Inkigayo (Triple Crown)

截至2016年2月11日上午10點，從之前6日上午的9點開始「Rough」在Melon、Genie、Naver音樂、Bugs、Olleh音樂、Monkey3、Soribada等主要的7個音源榜單上位居第一，達到完美通殺(Perfect All-kill)

NAVILLERA (14個一位)
2016年 7月19日 SBS The Show
2016年 7月20日 MBC Show Champion
2016年 7月21日 Mnet M! Countdown
2016年 7月22日 KBS Music Bank
2016年 7月24日 SBS Inkigayo
(五台冠軍曲)
2016年 7月28日 Mnet M! Countdown
2016年 7月29日 KBS Music Bank
2016年 7月31日 SBS Inkigayo
2016年 8月2日 SBS The Show
2016年 8月4日 Mnet M! Countdown(Triple Crown)
2016年 8月7日 SBS Inkigayo
2016年 8月9日 SBS The Show(Triple Crown)
2016年 8月10日 MBC Show Champion
2016年 8月12日 KBS Music Bank

FINGERTIP (2個一位)
2017年3月14日 SBS The Show
2017年4月11日 SBS The Show

LOVE WHISPER (4個一位)
2017年8月8日 SBS The Show
2017年8月9日 MBC Show Champion
2017年8月11日 KBS Music Bank
2017年8月13日 SBS Inkigayo

SUMMER RAIN (2個一位)
2017年9月19日 SBS The Show
2017年9月21日 Mnet M! Countdown

TIME FOR THE MOON NIGHT (10個一位)
2018年5月8日 SBS The Show
2018年5月9日 MBC Show Champion
2018年5月10日 Mnet M! Countdown
2018年5月11日 KBS Music Bank
2018年5月12日 MBC Show! Music Core
2018年5月13日 SBS Inkigayo
(六台冠軍曲)
2018年5月16日 MBC Show Champion
2018年5月18日 KBS Music Bank
2018年5月19日 MBC Show! Music Core
2018年5月20日 SBS Inkigayo

Sunrise (6個一位)
2019年1月22日 SBS The Show
2019年1月23日 MBC Show Champion
2019年1月24日 Mnet M! Countdown
2019年1月25日 KBS Music Bank
2019年1月26日 MBC Show! Music Core
2019年1月27日 SBS Inkigayo
(六台冠軍曲)

Fever (6個一位)
2019年7月9日 SBS The Show
2019年7月10日 MBC Show Champion
2019年7月11日 Mnet M! Countdown
2019年7月12日 KBS Music Bank
2019年7月13日 MBC Show! Music Core
2019年7月14日 SBS Inkigayo
(六台冠軍曲)

Crossroad(7個1位)
2020年2月11日 SBS The Show
2020年2月13日 Mnet M! Countdown
2020年2月14日 KBS Music Bank
2020年2月16日 SBS Inkigayo
2020年2月18日 SBS The Show
2020年2月19日 MBC Show Champion
2020年2月20日 Mnet M! Countdown

Gfriend Live Stage + 綜藝
(感謝yoondrew巴打幫忙整合)

官咖升級文

#6

相關網站：

官方Cafe

官方Facebook

官方Instagram

官方Twitter

官方YouTube Channel

官方Instagram(日本)

官方Twitter(日本)

V Channel

#7

應援歌詞

女朋友 中韓歌詞 應援方法全整合
(感謝醉噯智仔&仙B巴打幫忙整合)

#8

開Post Template:

舊POSTs

高登buddies換卡區

近期活動：

DALCOMSOFT SuperStarGFRIEND 手機遊戲:

IOS:
ANDROID:
GFRIEND's MEMORIA Season 2 團綜

---------------------------------------------------------------------------------------

新帖留名

新post 留名

留名

LM

我覺得銀唔好學渣車會好啲

樓豬搶完1001之後識得開po手動正皮你
順手留個小名

新po同我情留名

Lm

一頁留名

LMLM